太子B1重開 真相仍封鎖

太子B1重開 真相仍封鎖

【香火不滅】

【本報訊】毗鄰旺角警署的港鐵太子站B1出入口，自「8.31事件」封閉至今逾兩個月後昨晨重開，出入口外的花壇及文宣亦同時被清理，但至晚上花壇已被市民重建，在出入口欄杆插滿鮮花燒香拜祭，並張貼文宣；不過C1出口仍然封閉。有市民對重開出入口表示歡迎，質疑港鐵故意封出入口令市民不便。

記者︰梁澤岡 黎家駒

港鐵太子站B1出入口於昨晨港鐵提供服務時重開，出口塗上新油漆，但樓梯仍有燒過痕迹，出入口的無障礙通道亦開放給乘客使用，不過市民在站外搭建的花壇及文宣則全被拆走，有市民早上路經發現，已在出入口欄杆插上白花，其後陸續有市民加入，至晚上整條無障礙通道欄杆幾乎插滿鮮花，牆身亦貼有文宣，有人並在花壇下燒蠟燭拜祭，及向着出入口默哀。

港鐵表示，早前太子站的車站設施及無障礙設施被人惡意破壞，其中B1出入口及斜道亦需要暫停使用，以便進行復修工作，工程人員於9月18日起，在該出入口封上圍板，隨着復修工作完成，昨晨車站投入服務時重開B1出入口及斜道使用。至於太子站C1出入口仍然封閉，站口封上白色圍板。

封閉逾兩個月的太子站B1出入口昨日重開，原已被拆走的花壇及文宣，至晚上已「還原」。廖雁雄攝
AppleDaily

出入口牆身貼有文宣，有人在花壇下點香拜祭。
AppleDaily

B1出口早前一度被鐵皮隧道圍封。
AppleDaily

市民質疑故意封站製造不便

住在附近的梁小姐表示，該出口重開方便很多，「未重開前，B1同C1都封咗，我要行到勁遠先搭到車，行多百幾米。𠵱家開返，可以正常入返嚟。」她說8.31後港鐵便封鎖該出口，至今已兩個多月，「我覺得港鐵特登要封，其實呢度冇問題，入面都冇破壞到，對面出口（C1）都係（冇破壞），港鐵封係特登對市民造成不便，其實好多站都係咁，冇破壞都要封一、兩日，特登等人冇得行！」

陳先生對B1出口重開，坦言「好感觸，心情好沉重」，「開咗又點，個事實真相又點，係咪解決到？係咪搵到真相？」他相信8.31太子站一定有發生不尋常事，「但港鐵起碼要透明度高，咁大機構起碼要講返出嚟。」

8.31警員在港鐵太子站衝入車廂無差別毆打市民及驅走記者不准採訪，惹來「打死人」的質疑，市民在太子站B1出口獻花及舉辦悼念活動，其後港鐵在B1及C1出口安裝圍板封站，當時港鐵稱，因出入口受損，需圍封出口以作維修工程。至上周更有工人在B1出口旁的無障礙通道，加建一條奇特的鐵皮隧道，被市民戲稱形狀如化寶爐。

其間，不斷有市民在太子站B1出口外，以鮮花砌出花海祭壇悼念「失蹤者」，即使花壇屢次被清拆，及發生過多次衝突，但均被追思的市民及抗爭者火速回復舊觀。

9月18 - 6/11, 剛好七七四十九日

係咩事呢